[切勿炮打曱甴] Potato Cannon 教學

注意: 本帖目的只為學術討論，讀者切勿參與暴力行為

點解槍械可以喺遠距離擊殺敵人? 我地睇吓一枝槍嘅構造:

其實個原理好簡單，就係我地利用火藥爆炸產生嘅高溫氣體嘅壓力將子彈由槍管推出去

但係火藥好難搵喎，點算呢? 我地有冇其他辦法做到同樣效果呢?
常見嘅方法有兩種:
1. 物理系: 用泵將氣體加壓
2. 魔法系: 用化學反應製造氣體 (其實真槍都係呢個category)
喺Potato Cannon嘅製造上，兩隻mechanism都有人用，可以分成以下類別：
1. Pneumatic (淨係用物理)
2. Combustion (淨係用魔法)
3. Hybrid (Why not both?)

以下我再講解吓各種設計嘅優劣
1. Pneumatic Potato Cannon

呢種設計最大嘅好處就係夠簡單，只係需要PVC膠管同個閥門，成本低，易買，就算一次過買曬啲材料都冇人懷疑(整水喉都要用)
接合唔同組件時要用acetone溶咗接口位嘅PVC，痴埋，再用風筒吹乾就得
不過缺點都有唔少，例如用人手泵氣嘅話就會reload得好慢，但係用電泵就唔方便攜帶(哪兒來的電?)
火力嚟講會比combustion嗰隻好少少，但係由於呢度嘅氣體冇加熱，所以無論個氣壓set到幾大都唔可能將令投射物加速到超音速(因為啲gas molecules行唔到咁快)
同埋要注意PVC管上面嘅pressure rating，如果過咗嘅話會炸膛
所以如果想玩高壓啲，就記得用金屬喇(不過焊接會麻煩啲)

2. Combustion Potato Cannon

呢隻設計都簡單，但係要一個igniter，不過可以唔使用閥門
對比pneumatic design，佢reload嘅速度快唔少，搵支打邊爐gas噴幾下就得，方便易用
不過因為燃料少，combustion chamber個壓力會比較低，所以力量會比較弱

3. Hybrid
搵唔到schematic diagram，搵條片頂住先

佢嘅原理就係將燃料同空氣加壓入落個combustion chamber度，點燃後就可產生大量嘅高溫氣體，能量可以媲美一般步槍(不過reload都係好慢，所以你唔會見到有人用佢打仗)
complexity比較高，唔建議初學者玩

記得唔好用嚟打曱甴